恐失業潮釀動亂 北京重提搞地攤

地攤經濟今年六月首度被國務院總理李克強提出，但熱潮來去匆匆，隨即被官方駁斥不可行。北京昨卻發表意見，建議合規格企業可在「臨時佔用公共空間開展特色經營活動」，意即變相再次推動「地攤經濟」，但官媒強調這與「亂擺亂設的地攤經濟」不同。經濟學者羅家聰向本報分析，重提地攤是一個生計問題，否則大量人士失業，甚至成為動亂的來源。

北京市六個部門近日聯合發出《關於疫情常態化防控期間臨時佔用公共空間開展特色經營活動有關工作的意見》，指出政策並不是容許普通人「擺攤」，暫時只容許已入駐商圈、特色消費街區、步行街區、商業綜合體等區域的合法企業，可以在官方安排下，於指定公共地方從事「餐飲等特色消費活動」，但不得在露天環境從事食品加工製作、燒烤食品、製作飲料等行為。

習大大路線呢

點呀，搞定唔搞架

大東莞共榮圈

佢依家意思係你啲賤民唔擺得
但有關係嘅人同大公司就可以係我哋指定嘅地方擺
再賤價請啲賤民嚟睇檔
咁樣變返自己人食肉賤民啃骨頭

仲有人信你？買撚完貨等陣又比你掃晒

搞紅燈區仲好搵

上面經濟好撚好架

大陸係咪14歲就屌得

光復東莞

李克X上位了，習交思想可放埋一邊啦，

強仔😭

唔係,要十八歲先得

證明李克強是對的

幾時搞返床上經濟

妓女索命

等收割

又打倒的作天的我

其實大多數人冇錢
邊得黎買小販野
以為創業就COVER失業問題

中國官方話呢個係擺攤經濟, 唔係地攤經濟

條女話係18歲就得

無錢先去買小販野呀...

地攤式雞場

習大大領導下相信十分靈活，一下就可以改做14,
促進肥水不流別人田的內偱環

五毛話上海唔戴口罩啦, 萬事大吉

CCTVB叫人去大灣區

骨場

搞都冇用架 本身經濟都唔掂
d錢都係大家左手交右手者

綠燈區

朝令夕改

佢話河源雞現在20塊一斤，低食

克仔強：yes
屎近平：no

佢班弱智黎架嘛
佢地諗返改革開放好多人都靜雞雞擺地攤, 有啲仲係城巿拎次貨再去鄉郊賣
咪諗住翻炒舊橋, 但又唔諗時變左

而家有淘寶, 擺地攤都ON99
強國大把人大部分野, 不論平貴都淘寶買, 洗撚搵地攤

而且係城巿擺, 地攤貨一蚊兩蚊, 每日要做幾多生意先夠交城巿生存成本?

仲有地攤經濟又引起對商鋪不公平競爭, 人地要交租, 交水電, 你就唔洗

北京搞地攤，影響市容

內循環阿

你幫我個攤買，我幫番你買

搞一日就收皮

集中管理都岩既，方便收陀地

李總理取代習主席算啦

C兄，識嘢

全國創業

已經搞緊啦

搞到有起色果時再割

習曱由輸咗

其實人口咁撚多，點撚樣一個一兩個政策要全國咁多地方既人統一跟隨，從而可以滿足曬所有人

其實一個話事人係咪真係無可能管咁多人

內環環大地癱

好難揀跟完強仔個套又會比雜大屌 但唔跟又搞唔掂

你可以 試下 goggle 一下 11哥

應該係咁
邊會咁自由任啲支那人喺邊度就邊度擺

一定係要控晒啲「社會秩序」

唔搞一定收皮無飯開仲唔反咩

屌

唔怕！ 領導在瑞士支銀行有7萬8千億

所以我尋日篇文有寫到經濟問題可以化成管治壓力，迫使加速師繼續加速

（正視聽）想救手足、救下一代、救香港，出路只有一條

《關於疫情常態化防控期間臨時佔用公共空間開展特色經營活動有關工作的意見》

cls中文

唔比強仔搞但係拎呢比自己搞

地攤vs城管

econ101都唔係好難
建議你買本書睇下

即係犧牲地產，冇人租鋪位

地踎經濟

企街經濟有希望過地擹經濟啦

支持！仲可以搞地攤賣晶片，又領先歐美幾十年

克勤塊地布好黃

既然淘寶大到咁
地攤應該係搵唔到食

但大公司有大把本錢燒
同埋舖嗰啲做唔住先要轉做地攤
如果唔係全國經濟根本循環唔到
中共應該係想北京試下咩事先
做得到先推出去全國

大公司出糧咪監察到每個人要洗幾多錢，又係一汁一滴都揸到盡

與其成日發夢支爆不如plan下幾時去英國把啦
不過無自high一向都係連登小朋友嘅性格

一個人梗係唔得
然後其他人同部門自己做協調
呢個「新．地攤經濟」應該係由上而下咁去監控全國支那人

由大公司出糧畀賤民，目的係唔想有人因為生計都維持唔到生存而發生社會秩序亂呢種事
所以先會喺北京推左出嚟，簡單講應該係試水溫

成個社會秩序先會維持到

都係個句
可以擺地攤
高地價政策就行唔通
啲人租商場做咩

五味漫遊
缺一不可

不是說好了吃草一年嗎？

我意思佢地連開飯都有問題
邊有閒錢買其他野
再講D地攤D野又係淘寶D撚野
淘寶賣既價=小販佬入貨成本
咁小販佬又要MARK UP
幫佢買都傻, 係人都識淘寶

冇錢開飯
仲買咩小販垃圾野當飯食?
唔使ECON書都識啦柒頭

地鋪老闆拎刀斬鳩小販都似.....

彈出又彈入

到肉

睇黎習總權鬥似乎輸左

沙勇新呢種格係水立方都係撈locker仔

去到香港就督察

地攤經濟(企企)>全國開雞竇>稱霸全球
中國人做雞一定勁過攪晶片

又準備比人撚

小學習。

咁高？

香港都好似16

枱面係，枱底就....

地攤網紅唔知係咩玩法

街邊檔咪即係搞大返貪污,城管公安落袋

李克強先生，e加佢又話搞喇喎

開返東莞啦

習手足已成condom

住中國真係好似比人當模擬城市咁玩
今日喺住宅區畫一畫藍格，變哂商業區
聽日見到商業區發展得唔夠好，又畫一畫黃格，變哂工業區

入面D人: 民主是西方國家的騙局！！！

好想食呢啲

好正，娶佢實爽死

公開雞場

好好地做妓女大國咪好囉

屌12歲好過啦
14歲太老了

又話支那係全球唯一有經濟增長的地方喎

推

唔係好好景咩 搞咩地攤

搞 不過個功勞要歸雜大大 克強講既都係垃圾 佢地要咁樣

笑

上山下鄉

以前東莞大把10歲都未夠.

呢個係具習大大特色主義嘅地攤經濟，同李克強無關。

又然

有人有與我爭奪之心

往事只能回味

強強話搞地攤=有失國體成何體統

習大大話搞地攤=愛民如子高瞻遠矚

邊會動亂架
個個中国人愛国愛黨超幸福呀
驚閪咩

有乜炒地攤概念股？

睇落唔錯

光復東莞 淫業革命

一於搞地攤雞場
一個個帳篷即場來料 唔洗開房

超英趕美